[求法律jj解答]香港啲店舖要求你齊盒先肯換嘢，合法/合理？

睇另一個巴打個post，佢張display card有問題，有單有盒，但入面啲發泡膠唔齊都唔肯換 所以另外開個post想法律jj解答下

成日都有商舖要求你要keep返哂啲盒、包裝要完整，先肯畀你換
根本就係強人所難
拎件有問題嘅嘢畀你換，唔通你轉頭又重新包裝過，又賣返畀人咩，佢地都係退返上去畀代理嘅姐，要啲盒嚟有撚用呀
搞到每次買完新嘢，都keep住幾廿個盒

法律上，就算佢自己喺張單上面寫住一定要有盒先肯換，(假設件貨真係有品質問題)係咪都唔合理/唔合法嘅呢？

法律上無講過一定要換比你

係冇呀，但係消費者期望包裝入面係一件可以正常使用、運作嘅產品，結果係一件唔可以正常使用、運作嘅產品算唔算違反商品說明條例？

因為個包裝都唔平

但香港地方太細, 點keep咁多包裝盒係屋企

如果對方玩野可以叫你自己去搵保養
因為你係無可能舉證到件野係未買番黎時已經壞

買比你係買成個產品 (包裝連個餡) 當 $20 包裝 + $980 個餡
你要退無左 D 野, 就已經唔係果個產品.

當然你話有 D 野就無得咁, 例如食左有問題要退, 佢一定好歡迎退到幾多得幾多.

你唔齊收左, 個代理唔比退咁件野邊個食 ..

所以唔齊唔換係合法又合理, 但係無人情.
(當然你係佢個位置你會唔會自己食左件貨? 一件得兩件得再多幾件真係你做埋佢果份)

問下消委會